華為操作系統上線！谷歌窮途末路！跪求復合！

According to a new report by the Financial Times, Google is trying to make the case to the Trump administration that it needs to be able to provide technology to Huawei in the name of US national security. According to one FT source, the central point of the argument is that Huawei would be forced to fork Android into a “hybrid” version that would be “more at risk of being hacked, not least by China.”

Google, like all US companies, has been banned from having business dealings with Huawei. In the long term, that would mean that Google would not be able to provide any of its services on Huawei phones. In the short term, the company has secured a temporary license to continue to supply software updates to existing phones.

Because Huawei phones are already banned in the US, understanding how Google is making that case that a forked version of Android being sold elsewhere in the world is a serious threat to US national security might seem like a bit of a jump. Although the Financial Times’ sources don’t explicitly lay out Google’s argument, it’s not difficult to imagine how it would go.

Step one: Huawei forks Android, creating a version that no longer includes Google’s services. One of the most important features of those services is Google Play Protect, software that automatically scans for malware, viruses, and security threats. Another is that people who buy phones with Google Services generally stick to apps available in the Google Play Store, which are more rigorously checked for security than what you’ll find on other stores.

Step two: those Huawei phones with a forked version of Android are sold globally. They are less secure and get hacked.

Step three: somebody in the US unknowingly sends sensitive information to somebody who is using one of those hacked Huawei phones. No matter how secure end-to-end encryption is, if there’s malware directly on a phone there’s a risk it could see information sent to it. And many people don’t check to see what phones they’re sending information to.

Step four: US national security it compromised.

Whether or not Google can convincingly make that argument could mean the difference between a fast resolution to this ongoing dispute or something much more complicated. Huawei is by some measures the number one or number two top seller of phones worldwide, and if it suddenly rushed into creating its own OS, things would get messy very quickly.

Huawei has said that it could roll out a custom operating system “very quickly,” though whether it would be based on the version of Android (sans Google services) it currently uses in China or on something else is not very clear — just like everything else in this complicated situation.

Even if you discount Google’s reported argument about security, there’s no question that it and other US companies stand to lose a significant amount of money if they can no longer do business with a company as large as Huawei. Just as it’s difficult to separate the Trump administration’s security concerns from its trade war, it’s equally difficult to separate Google’s reported security motivations from the potential effect on its bottom line.

As Bloomberg notes, Huawei itself has said that it “has not negotiated directly with the US government and is waiting to see how Google talks evolve.” That means Google’s reported talks with the US government are the center of the action right now.

That action is likely to intensify over the summer: Google’s temporary license to supply Huawei phones with updates is set to expire on August 19th.

全球最大的華為系統上線啦

Google都係養唔熟 奶共多
不過生意佬都係睇數字 明嘅

Google 比大陸仔批中左

我國語好差，個OS國語係咪叫懵懵？

wat?

一無左華為個市場應該一世都贏唔到apple

根本啲公司唔同華為合作。
最初只係要俾面政府/美國。
始終都係要做生意嘅。
所以唔合作都只係暫時性。
唔通我生意少咗，美國政府嚟補貼我咩？

不過估唔到係要比想像中要短時間。

全球一體化惡果

商人睇錢同風險姐

一堆英文睇唔明既去睇毒果
大致上差唔多

google不嬲食屎狗，買左moto專利一腳踢開佢
利申: moto fans

中國諗住自己做晒架 2025中國製造
不過美國唔比姐

部摺機, 幾時會出.

對面果個島國先用國語
佢地中國用普通話

有咩區別 個島咪又係嗰啲敗走既中國人

咁我想講 國語同你講嘅野有乜關係？

咁你咪勒令同國家安全有關嘅機構同埋對頭人都禁用華為囉
因為驚華為OS多漏洞會俾人hack，所以就要對中國中門大開
乜邏輯

香港用google搜尋一大堆都係支那殘體網

點會同錢作對呀
咁大舊肥豬肉

D人成日拎數據出黎話iOS APP收入比Android高幾多幾多，根本係相差左Google Play無中國市場